日每年3萬人「孤獨死」 特殊清潔隊專責善後

日每年3萬人「孤獨死」
特殊清潔隊專責善後

■特殊清潔隊人員揭開沾了屍水的被鋪，屋中佈滿死者生前雜物。

「孤獨死」是日本獨有的社會問題，獨居者被發現陳屍家中時，往往已腐化發臭，連帶一屋屍水蛆蟲，專門清理這類孤獨死單位的服務於是在日本應運而生，《華盛頓郵報》追訪了有關工作。
孤獨終老的慘事每天都在世界各地發生，但在日本這個全球人口老化最嚴重、逾1/4人口是65歲以上長者的國家特別普遍，當地智庫機構日生基礎研究所估計，全國每年約有3萬人孤獨死去。
不過，孤獨死並非長者的專利。54歲的弘明（音譯，姓氏不公開）在神奈川縣川崎市一個約200呎住宅單位內死去，直至房地產管理公司派人上門追討欠租，才揭發他在被鋪上死去4個月，但熏天的臭氣未足以讓鄰居或在單位正下方便利店工作的店員察覺到弘明的死。

■孤獨死死者屋中有大量已死蒼蠅，特殊清潔隊會移走並消毒。

■特殊清潔隊人員入屋工作前雙手合十。
穿保護裝 清潔前合十

弘明的遺體獲移走後，管理公司就聯絡可提供「特殊清理」服務的清潔公司Next。Next派出專責清理孤獨死單位的4人小隊上門，全身穿着保護裝束的隊員雙手合十後就入屋工作。
單位內的衞生環境相當惡劣，被鋪伏屍處留下一大片棕色污迹，附近地板亦有乾掉的屍水，弘明的遺物亦凌亂不堪，一叠叠的衣物、報紙、賽馬彩票佈滿蛆蟲蒼蠅，另有大量吃完的杯麵、汽水空樽、咖啡空罐、煙頭、打火機等，霉菌滋生廁所每個角落，大門、廚房鋅盆亦佈滿莫名的污垢。清潔小隊的隊長藤田明（音譯）指，每10位孤獨死者中就有4個在夏天死去，弘明若死於夏天，情況將更壞。清潔工首先把惡臭之源──被鋪搬進膠袋抽真空，再將屋內垃圾雜物放入一個個垃圾袋，然後一併放上貨車。

保險公司藉機兜生意

當發現欠單等紙張因沾上屍水而緊貼地板，清潔工就會用垃圾鏟鏟走，另以海量清潔劑洗刷屋內各處的污垢，並要進行除蟲消毒，之後就開始撕走牆紙及拆除沾上屍水的地板，遺下須放置數天的除臭機便大功告成，收費約17,550港元。清潔過程嚴肅，工人從不掩鼻或評論污迹。
據報弘明曾經離婚，在日產汽車、富士通等大企業任職系統工程師逾20年，但一直都只是低薪沒有福利的合約工，家中存有大量處方藥物。除了清潔行業，保險公司亦發現孤獨死的商機，部份會向屋苑業主兜售相關保險，保額包括租客一旦在其物業離世，業主所需的清潔費、租金損失甚至超渡亡魂儀式費用。
美國《華盛頓郵報》

見到將來既自己

死右呢？

會唔會最後我都係咁

做特殊清潔隊都唔係好差啫

有套漫畫都係講依份工
好似叫亡靈清掃者咁上下
睇完都幾感慨

係死亡清掃人先啱
記得舊登有人提過

名副其實獨死

sugar grandson 計劃係有需求的

弘明曾經離婚，在日產汽車、富士通等大企業任職系統工程師逾20年，但一直都只是低薪沒有福利的合約工

IT合約工

工人從不掩鼻

無啦
香港咁迫第二日已經臭到隔離

唔係因為臭去忍受

係因為尊重而忍受

香港都大把la
一轉天氣唔知死幾多件老野💁🏻‍♂️

me

青蛙仔

連登仔最終下場

$18000 包工具運輸消耗品，人工唔知有幾多

究竟要幾錢人工先會有人肯做

敬業樂業

到底點分邊d 遺物
邊d 垃圾

定係有d 價值就pack 返俾家屬

孤獨死

死者應該係無人無物果D

呢d真係真毒....RIP

將來到我

成手屍水你掩埋我果份

長期個身都有陣屍臭味
真係你做埋我個份

係，唔少獨居老人/長期病患冬天死😣😣

睇圖都覺臭

呢套幾寫實幾好睇，可惜爛尾

塞左防毒丸係鼻咋
做緊野點掩鼻 隻手咁污糟

btw香港d人跳軌都有人清
亦有工人要落下水道做野
又唔見有人吹奏
開post講貧富懸殊成班人屌佢地「冇能力先做低賤工作」

少人睇俾編輯腰斬 聽講係
利申 北川翔fans

你邊到見到係自殺

日本真係表面風光
但內裏千瘡百孔嘅國家

其實如果自己一個 冇人冇物
咁死法都好合理
唔通知道自己就死去瞓醫院咩

孤獨真係好慘

香港濕熱幾日都生晒屍蟲
不過收萬幾蚊又幾抵
咁厭惡性起碼兩皮/100呎啦

第時香港死係條街度~ 邊有屋你死~

其實日本社會只係走前一個generation

香港下一個generation既社會都一樣會係咁

咩少子化 高齡化 人與人之間愈黎愈疏離 草食男 無欲望社會等等既社會現象 日本係比香港早一步體現出黎

間公司名好似超人d保衛隊名

日本有keep文化
香港冇，只會變大陸

據報弘明曾經離婚，在日產汽車、富士通等大企業任職系統工程師逾20年，但一直都只是低薪沒有福利的合約工，家中存有大量處方藥物。除了清潔行業，保險公司亦發現孤獨死的商機，部份會向屋苑業主兜售相關保險，保額包括租客一旦在其物業離世，業主所需的清潔費、租金損失甚至超渡亡魂儀式費用。
美國《華盛頓郵報》

IT狗都係整定孤獨終老

香港食環仵工會點執

只可以講香港既地理位置同埋香港人既性格,注定左命運就係咁

邊撚度有人打左死左呀?唔好衝出黎柒啦

求撚其dom條毒撚入箱

日本合約工一直都當係狗咁撚
唔可以一口咬定係IT狗整定既

運去殮房，冇人認屍會點

火化，再塞去沙嶺公墓

死左都無人知 火化d毒氣傳遍空氣

咁啲剩餘財產呢
傢俬 擺設 戶口啲錢 呢
假設死者屋企有放金條又點處理

毒撚孤獨死左
係開心定唔開心?
開心:擺脫左現實
唔開心:冇人燒ps4,acg比佢地

我諗緊第日老豆老母走左
其實我同佢地有咩分別

畀個數字搞乜
當冇存在過仲好啦🤷🏻‍♂️

睇過套戲彼時生命講呢啲清潔隊

上年就係有套漫畫講依種清潔部隊
裡面講左好多社會問題 仲有好多種唔同嘅死亡現場

日本it狗 大公司都係仆街

日本文化係咁
冇計
香港唔會
因為大部分人都係群居
但日本一個人真係完全唔尷尬
食 唔洗講
衣 u記sales唔煩 網購
住 好多上班族都係公司附近買單人單位
行 一個人又唔會俾人望

香港 唔洗講其他
食一個人已經俾隔離d人望
毒撚好似得罪佢咁

其實日本人都幾不孝

安樂死啦

工人從不掩鼻
日本專業文化真係誇張

有無人打右？

將來嘅我，成身烏蠅

死撚開啦屌你老母

將來大把孤獨死
可能包括我

我見到第時既自己

將來我應該都係咁, 只係隔離可能多一個1:1矽膠娃娃

人類個陣屍臭味聞過一次真係永世難忘
尤其腐爛咗生哂屍蟲個啲就真係
好佩服

做廿年都係咁, 唔轉工